	\documentclass[bachelor, och, referat, times]{resourses/SCWorks}
% параметр - тип обучения - одно из значений:
%    spec     - специальность
%    bachelor - бакалавриат (по умолчанию)
%    master   - магистратура
% параметр - форма обучения - одно из значений:
%    och   - очное (по умолчанию)
%    zaoch - заочное
% параметр - тип работы - одно из значений:
%    referat    - реферат
%    coursework - курсовая работа (по умолчанию)
%    diploma    - дипломная работа
%    pract      - отчет по практике
% параметр - включение шрифта
%    times    - включение шрифта Times New Roman (если установлен)
%               по умолчанию выключен
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[sort,compress]{cite}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{multirow}
\usepackage{enumitem}


\usepackage[colorlinks=false]{hyperref}


\newcommand{\eqdef}{\stackrel {\rm def}{=}}

\newtheorem{lem}{Лемма}

\begin{document}

% Кафедра (в родительном падеже)
\chair{математической кибернетики и компьютерных наук}

% Тема работы
\title{Пользовательское руководство по работе с приложением <<ЖКХ>>}

% Курс
\course{4}

% Группа
\group{451}

% Факультет (в родительном падеже) (по умолчанию "факультета КНиИТ")
%\department{факультета КНиИТ}

% Специальность/направление код - наименование
%\napravlenie{02.03.02 "--- Фундаментальная информатика и информационные технологии}
%\napravlenie{010500 "--- Математическое обеспечение и администрирование информационных систем}
%\napravlenie{230100 "--- Информатика и вычислительная техника}
\napravlenie{09.03.04 "--- Программная инженерия}
%\napravlenie{090301 "--- Компьютерная безопасность}

% Для студентки. Для работы студента следующая команда не нужна.
\studenttitle{студентов}

% Фамилия, имя, отчество в родительном падеже
\author{Левшунова Михаила Александровича \\ Уколовой Марии Владимировны \\ Кожиной Ольги Олеговны \\ Мкртчян Арташеса Асканазовича \\ Соколкова Павла Вячеславовича \\ Колесникова Виктора Анатольевича}

% Заведующий кафедрой
\chtitle{к.\,ф.-м.\,н.} % степень, звание
\chname{С.\,В.\,Миронов} %Миронов\;С.\,В.

%Научный руководитель (для реферата преподаватель проверяющий работу)
\satitle{доцент, к.\,ф.-м.\,н.} %должность, степень, звание
\saname{М.\,С.\,Семенов}

% Руководитель практики от организации (только для практики,
% для остальных типов работ не используется)
\patitle{руководитель ЦОПП"=СГУ}
\paname{М.~Р.~Мирзаянов}

% Семестр (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
\term{2}

% Наименование практики (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
\practtype{учебная} %Учебная или производственная

% Продолжительность практики (количество недель) (только для практики,
% для остальных типов работ не используется)
\duration{2}

% Даты начала и окончания практики (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
\practStart{01.07.2016}
\practFinish{14.07.2016}

% Год выполнения отчета
\date{2019}

\maketitle

% Включение нумерации рисунков, формул и таблиц по разделам 1.1, 1.2, 2.1, ...
% (по умолчанию - нумерация сквозная)
% (допускается оба вида нумерации)
%\secNumbering


\tableofcontents

% Раздел "Обозначения и сокращения". Может отсутствовать в работе
%\abbreviations

% Раздел "Определения". Может отсутствовать в работе
%\definitions

% Раздел "Определения, обозначения и сокращения". Может отсутствовать в работе.
% Если присутствует, то заменяет собой разделы "Обозначения и сокращения" и "Определения"
%\defabbr

% Раздел "Введение"
\intro
В данном руководстве будут описаны основные моменты работы пользователя с приложением <<ЖКХ>>. Предполагается, что, изучив документацию, необученный пользователь сможет выполнить полезную работу в приложении без подсказок, используя полученные в ходе изучения документации знания и собственную интуицию.

В системе существуют следующие роли:
\begin{itemize}
\item Пользователь~--- пользователь системы, который имеет право подавать показания счетчиков своей квартиры, а также просматривать отчеты о потреблении электричества, горячей воды, холодной воды за некоторый период в своей квартире. Количество пользователей в системе не ограничено. К одной квартире может относиться несколько пользователей, но только один из них имеет право подавать показания и смотреть отчеты.
\item Администратор~--- пользователь системы, который имеет больший набор возможностей по сравнению с пользователем. Логин, пароль, ФИО, адрес электронной почты и телефон администратора задаются в момент развертывания приложения, а их изменение через пользовательский интерфейс не предполагается. Администратор в системе может быть только один.
\end{itemize}

\section{Руководство пользователя}
\subsection{Регистрация и авторизация}
\subsubsection{Регистрация}
Если пользователь желает зарегистрироваться в системе, ему необходимо открыть сайт приложения <<ЖКХ>> и нажать кнопку <<Зарегистрироваться>>. Теперь пользователю доступна форма регистрации, куда он обязан ввести следующую информацию:
\begin{itemize}
\item Логин. Длина логина должна составлять не менее 3 символов, а сам логин должен состоять из русских и английский букв и цифр. Логин должен быть уникальным.
\item ФИО. Длина ФИО должна составлять не менее 3 символов, а само ФИО должно состоять из русских и английский букв и пробелов.
\item Номер квартиры~--- положительное целое число.
\item Электронная почта~--- стандартный адрес электронной почты, должен быть уникальным.
\item Номер телефона~--- в формате +XXXXXXXXXXX, должен быть уникальным.
\item Пароль. Парольные политики: длина пароля должна составлять не менее 8 символов, где присутствуют по крайней мере одна строчная и одна прописная английская буквы, одна цифра и один специальный символ (\_, -, !).
\item Повторите пароль. Необходимо повторить введенный выше пароль.
\end{itemize}

Если введенные данные некорректны, пользователь увидит соответствующие сообщения об ошибках.

Если введенные данные корректны, то при нажатии на кнопку <<Зарегистрироваться>> пользователь попадет на страницу, где он увидит сообщение <<Ваш аккаунт не был подтвержден. Для подтверждения свяжитесь с администратором.>>, а также имя, электронную почту и телефон администратора. Сейчас этот пользователь является неподтвержденным и никакие действия в системе совершить не может. При подтверждении аккаунта администратором пользователю будут доступны возможности системы.

\subsubsection{Авторизация}
Если пользователь желает войти в систему, ему необходимо открыть сайт приложения <<ЖКХ>>, где он увидит окно авторизации. Здесь пользователь обязан ввести следующую информацию:
\begin{itemize}
\item Логин.
\item Пароль.
\end{itemize}

Если пользователь с указанными логином и паролем не найден в системе, всплывет сообщение об ошибке <<Неправильный логин или пароль>>. 

Чтобы выйти из системы, пользователь должен нажать кнопку <<Выйти>>.

Далее в руководстве предполагается, что пользователь удачно авторизовался в системе.

\subsection{Отправка показаний}
На главной странице пользователь увидит форму отправки показаний счетчиков: электричество, горячая вода, холодная вода. В соответствующие поля пользователь должен ввести положительные целочисленные значения и нажать на кнопку <<Отправить показания>>. При успешной отправке показаний пользователь увидит сообщение <<Данные успешно отправлены за ДД.ММ.ГГГГ>>, где ДД.ММ.ГГГГ~--- текущая дата. 

В случае, когда пользователь вводит показания, которые меньше показаний, поданных в прошлый раз, он увидит сообщение об ошибке <<Неправильное показание счетчика X>>.

В случае, если у жителя дома нет счетчика, необходимо вводить в соответствующее поле 0.

\subsection{Построение отчетов}
На главной странице пользователь увидит форму построения отчетов. Пользователь может выбирать между следующими периодами: весь период, этот год, этот месяц, а также может указать свой период. Нажав на кнопку <<Построить отчет>>, пользователь увидит сообщение <<Отчет за ... года для квартиры ...>>, а также таблицу со столбцами <<Дата>>, <<Электричество>>, <<Горячая вода>>, <<Холодная вода>>. В самой нижней строчке <<Всего>> располагается величина потребленных ресурсов за указанный период.

\subsection{Уведомления о необходимости внести показания}
На главной странице пользователь может увидеть уведомление о необходимости внести показания <<Вы просрочили отправку показаний на ... дня(ей).>>, если он не подавал показания в течение количества дней, обозначенных администратором.

\subsection{Проблемы в работе}
При проблемах или затруднениях в работе с приложением, обращайтесь в свое ЖКХ.

\section{Руководство администратора}

\subsection{Авторизация}
Если администратор желает войти в систему, ему необходимо открыть сайт приложения <<ЖКХ>>, где он увидит окно авторизации, и ввести следующую информацию:
\begin{itemize}
\item Логин.
\item Пароль.
\end{itemize}

Если указаны неправильные логин или пароль, всплывет сообщение об ошибке <<Неправильный логин или пароль>>. 

Логин, пароль, ФИО, адрес электронной почты и телефон администратора задаются в момент развертывания приложения, а их изменение через пользовательский интерфейс не предполагается. Администратор в системе может быть только один.

Чтобы выйти из системы, администратор должен нажать кнопку <<Выйти>>.

Далее в руководстве предполагается, что администратор удачно авторизовался в системе.
 
\subsection{Статусы пользователей в системе}
Пользователи могут иметь следующие статусы:
\begin{itemize}
\item Неподтвержденный~--- аккаунт требует подтверждения администратором.
\item Активный~--- может подавать показания и строить отчеты.
\item Неактивный~--- не может подавать показания, но может строить отчеты. Рекомендуется устанавливать этот статус пользователям, которые временно не могут подавать показания (командировка и т.\,п.). 
\item Удаленный~--- не может подавать показания и не может строить отчеты. Рекомендуется устанавливать этот статус пользователям, прекратившим проживание в квартире.
\end{itemize}
В квартире может быть только 1 активный или 1 неактивный пользователь, а также неограниченное количество неподтвержденных и удаленных пользователей.

\subsection{Построение отчетов}
На главной странице администратор увидит форму построения отчетов. При построении отчетов администратор может выбрать:
\begin{itemize}
\item Статус пользователей: построить отчет по всем пользователям, только по активным, только по неактивным, только по удаленным.
\item Квартиру: построить отчет по всем квартирам или по конкретной. Для построения отчета по конкретной квартире необходимо ввести номер квартиры (целое положительное число).
\item Период: построить отчет за весь период, за этот год, за этот месяц, а также можно указать свой период.
\end{itemize}

Нажав на кнопку <<Построить отчет>>, администратор увидит сообщение <<Отчет за ...>>, а также таблицу со столбцами <<Квартира>>, <<Электричество>>, <<Горячая вода>>, <<Холодная вода>>, <<Дата>>, <<Прошло дней>>. Последний столбец отображает количество дней, которые прошли с последнего момента подачи показаний. В самой нижней строчке <<Всего>> располагается величина потребленных ресурсов за указанный период.

\subsection{Списки пользователей по квартирам}
На главной странице администратор увидит кнопку <<Список пользователей по квартирам>>, нажав на которую он окажется на странице просмотра пользователей по квартире. Здесь он может ввести номер квартиры (целое положительное число). Нажав кнопку <<Посмотреть пользователей>>, администратор увидит таблицу со столбцами <<Имя>>, <<Логин>>, <<Телефон>>, <<Электронная почта>>, <<Статус>>. Используя таблицу, администратор может изменить статусы пользователей в квартире в соответствии с оговоренной выше политикой статусов пользователей в системе.

\subsection{Данные о не подававших показания}
На главной странице администратор увидит кнопку <<Данные о не подававших показания>>, нажав на которую он окажется на странице просмотра пользователей, не подававших показания за установленный промежуток времени. Здесь он может увидеть таблицу со столбцами <<Квартира>>, <<Логин>>, <<Имя>>, <<Номер телефона>>, <<Электронная почта>>, <<Просрочено дней>>. 

Также здесь администратор может изменить срок подачи показаний (вводить нужно целое положительное число). 

\subsection{Данные о неподтвержденных пользователях}
На главной странице администратор увидит кнопку <<Данные о неподтвержденных пользователях>>, нажав на которую он окажется на странице просмотра блоков квартир, в которых есть неподтвержденные пользователи, то есть несколько блоков сообщений <<Квартира ...>> и таблиц <<Логин>>, <<Телефон>>, <<Электронная почта>>, <<Статус>>. Используя таблицы, администратор может изменить статусы пользователей в квартирах в соответствии с оговоренной выше политикой статусов пользователей в системе.

\subsection{Проблемы в работе}
При проблемах или затруднениях в работе с приложением, обращайтесь в компанию, которая предоставила и установила приложение <<ЖКХ>>.

% Раздел "Заключение"
\conclusion
В данном руководстве были описаны основные моменты работы пользователя с приложением <<ЖКХ>>.

% Список литературы
%\bibliographystyle{gost780uv}
%\bibliography{thesis}

% Окончание основного документа и начало приложений
% Каждая последующая секция документа будет являться приложением
%\appendix

\end{document}
